# Как делать лабу



Размерность Sensor layer  = размерность входного пространства

Размерность Assotiative layer = ?
Задача - разделить пространство/задачу

Нужно выбрать определенное количество нейронов, на порядок выше размерности входного пространства

Случайно генерим значение = [-1, 0, 1] связей с Sensor layer

Нужно установить порог(сгенерировать). Нужно определить максимальное и минимальное значения изменения порога

Есть обучающая выборка - важны лишь то, какие выходы у ассоциативного слоя

Нужно убрать мертвые, возбужденные и кореллирующие нейроны

Реагирующий слой:

​	Каждый нейрон слоя должен отвечать за свой класс. Их количество равно количеству классов.

​	Нужно сгенерировать веса с небольшими значениями, но неравные нулю(-0.1, 0.1). В том числе и пороги, равные единицы.

Обучение:

​	Не должно быть цикличности в подаче паттернов(данных) при обучении(в эпохе) - выбирать случайно(либо максимально отличающийся от предыдущего - использовать корелляцию).

​	Выборка - сопоставления класса к паттерну

Активационные функции:

*   сигнатурные
*   Хелисайд